# HOOK_DELIVERYNOTES_XML_SHIPPING (341)

## Triggerpunkt

Bei Änderung (Insert, Update) von Versandinformationen. Wird von JTL-Wawi mittels Abgleich ausgelöst. Der Aufruf erfolgt nach dem Aktualisieren des zugehörigen Datenbankeintrages.

## Parameter

* `object` **shipping** - stdClass-Instanz einer Versandinformation. Enthält Angaben zu tVersand.